\thispagestyle{plain}

\section*{Eidesstattliche Erklärung}

Wir versichern, dass wir diese Studienarbeit selbstständig verfasst haben und keine
anderen als die angegebenen Hilfsmittel benutzt wurden. \\
Die vorliegende Studienarbeit wurde in gleicher oder ähnlicher Form nicht bereits an
anderer Stelle vorgelegt. \\
Wir sind damit einverstanden, dass die Arbeit mit Plagiarismus-Software überprüft wird.


\vspace{15mm}

\begin{picture}(300,12) \line(1,0){300} \end{picture}

Kevin Keßler, Zweibrücken, 31.07.2015

\vspace{15mm}

\begin{picture}(300,12) \line(1,0){300} \end{picture} 

Sandra Schreiner, Zweibrücken, 31.07.2015

\vspace{15mm}

\begin{picture}(300,12) \line(1,0){300} \end{picture}

Viktor Maier, Zweibrücken, 31.07.2015

